Förderkredit BSTDB unter Deckung GWR des Bundes

Ziel des Vorhabens ist es, über die weitere Refinanzierung von Neuvorhaben der BSTDB die Kreditvergabe an kleine und mittlere Unternehmen in der Region zu verbessern und eine langfristige strategische Zusammenarbeit in der Region zu verfestigen. Zudem leistet das Vorhaben vor dem Hintergrund des aktuellen Ukraine-Konflikts einen Beitrag zur Stabilisierung der Region. Die Bank fördert schwerpunktmäßig Infrastrukturvorhaben sowie kleine und mittlere Unternehmen durch die Bereitstellung von Kreditlinien an lokale Banken in der Schwarzmeerregion. Diese Förderschwerpunkte stehen im Einklang mit den Förderzielen der Bundesregierung in der Region.

Land / Region / Institution Supranationale Organisationen in Europa Nummer 30605 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 24030 - Finanzintermediäre des formellen Sektors Finanzierungsinstrument Förderkredit Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 91,516 Mio. EUR Status abgeschlossen Auftraggeber BMZ Projektpartner BLACK SEA TRADE AND DEVELOPMENT BANK Zuständige Abteilung Südosteuropa und Türkei
